\subsection{Anforderungen}

\ac{WONDER}v2 ist ein Framework, welches das Nachladen von Protokollen
zur Signalisierung zwischen dem Framework und verschiedenen Messaging Servern
unterstützen soll. Grundsätzlich soll jeder Messaging Server genutzt werden 
können,
sodass keine festgelegten Protokolle in das Framework integriert werden müssen.
Die Signalisierungsprotokolle müssen demnach während der Laufzeit nach dem 
Ansatz des \ac{SigOfly}-Konzeptes nachgeladen werden.

Zusammenfassend lassen sich folgende Anforderungen an die Kommunikation mit
Signalisierungsservern aufzählen:
\begin{itemize}
\item Kommunikation mit beliebigen Messaging-Servern
\item Protokolle sollen nicht mit dem Framework ausgeliefert werden
\item Protokolle sind Schnittstellen zwischen dem Framework und 
Messaging Servern
\end{itemize}

Zusätzlich soll in \ac{WONDER}v2 das Nachladen von einzelnen Modulen des Frameworks
möglich sein. Module decken dabei verschiedene Anwendungsfälle ab, wie den
Aufbau einer bidirektionalen Videokommunikation oder das Etablieren eines
Datenkanals.
Das Grundgerüst des Frameworks darf als einzelnes Modul betrachtet werden,
obwohl verschiedene Klassen in eigenen Dateien liegen.